大家點樣理解「冰山一角」？

冰山本身美麗，純粹一個好小嘅角落有老鼠屎:正評

冰山本身醜陋，你眼前睇到一小角落嘅老鼠屎未係全部，仲有更多更多老鼠屎存在係冰山:負評

係冰山本身係正面或負面都得，而嗰一角就一定係負面

一直以為係解一大部份嘅小部份

根本呢個先係正解

係
同靚唔靚、好唔好無關

但係好似成日用黎形容d唔好的事咁

講冰山好大
但露出水面既部份得好少
d人成日就以為個一細忽就係成個冰山既體積但其實唔係
即係講樣野或者件事只係全部入面既一小部份

冰山一角應該係偏向負面
原本好似係航海時見到細冰山唔好掉以輕心
冰山水下的體積遠比想像的大好多，所見既危險遠比真實既危險細